（真人真事）《某日凌晨，我發現隔離屋有鬼》

我住在舊區的唐樓，一梯兩伙、沒有升降機那種，雖然說是私樓，但卻殘破不堪，所謂的管理公司除了收管理費外甚麼都不會做，大廈樓梯裡的燈要不就不停地閃爍，要不就壞了，晚上回家的話氣氛也挺恐怖的。

還好我家住3樓，不算要走太多層樓梯，而且一直而來也好像有發生甚麼事。

有天放學回家，竟然剛巧見到媽媽在家（她和父親經常要一起出外工幹，我有時懷疑他們根本是偷偷去旅行）。

「Hi，阿哥，好耐冇見。」她一如以往的用隨便的語氣跟我打招呼。

「嗨 Mum，點解你會喺到嘅？Dad呢？你地唔係喺英國嘆緊世界咩？」

「澄清返，我地係工幹，唔係旅行！阿爸架車咪喺樓下囉，你見唔到咩？我地返黎拎啲嘢咋，宜家就鬆人啦，要趕飛機。」

「哦，冇留意喎。」

「細佬呢？你地近排點？」她秒速轉了話題，語速也很快，看來真的有點趕時間。

「佢籃球隊練波，冇咩點，幾好阿。」我也配合她的速度，簡短地回答。

「哦，好啦，我要落樓啦，你跟我落黎同阿爸打聲招呼啦。」

「嗯。」

出門時，剛好遇到鄰居回來，我們平時也沒有打招呼的，畢竟香港的鄰里關係差是常識吧。他是一個目測50多歲的中老年男人，面色經常也很蒼白，讓人很不舒服。

「Hi。」媽媽很隨意地跟他打招呼。

他沒有回應，像是沒有聽到一樣，低著頭把鎖匙插進門鎖，媽媽於是沒趣地跟我一起走下樓。

「又有新鄰居？咁冇禮貌嘅？」她一邊走路一邊不滿地抱怨著。

「嗯，搬左黎一兩個星期，仲有個女人，應該佢老婆，都冇同我地講過嘢。」

其實在父母不在家的這段時間，我們的鄰居已經轉了好幾戶了，也不知道為甚麼會這樣。

「希，好耐冇見！」父親的車就泊在樓下街頭，我今天心血來潮走了街尾，怪不得剛剛看不到他。他坐在駕駛座跟我說。

接著便與父親閒談了幾句近況，不再多敍。

然而他聽到弟弟不在家，好像有點失望，他一向也很疼愛弟弟，於是他和媽媽便決定駕車到弟弟學校見見他，反正去機場的話也順路。

一路上父親也是超速的，也連衝了好幾個紅燈，幸好他的駕駛技術還不錯，不然應該已經撞了好幾次車，於是我們以5分鐘的極速到達平常車程大概15分鐘的學校。

利申：新手上路，請各位巴絲賜教

得一篇?

紙言同步更新

會加速 多謝巴打支持

自己推下

推 皮已正

真人真事

多謝巴打 會盡量一日一篇

係阿

個名好似抄紅Van

只係頭4個字似 內容同紅van冇關係

父母剛落車，著我跟校門內的看更交涉，就直接衝進了學校，看更伯伯一臉錯愕地看著他們跑進去，想攔也攔不住。若不是我馬上走過去跟他登記，他可能就報警了。

登記完後我走到籃球場拯救弟弟，可是已經晚了一步，媽媽早已把弟弟抱起來親，然後又交給爸爸抱。

「哥哥……」弟弟一看到我過來，馬上向我求救。

於是我馬上把他們推到一角，弟弟已經尷尬得臉都紅了，還好這時多數的隊員都在專心比賽，看到這場面的人並不多。

「真係想快啲發育，等你地抱唔起……啱啱樣衰死喇……」弟弟不滿地嘟著嘴說。

「豪豬，你睇你嘟嘴幾可愛，咁細粒邊到似中學生。」媽媽撫摸著他的臉笑說。

「豪，你近排幾好嘛？」爸爸終於把弟弟放下。

「嗯，升中後都幾開心。」弟弟微笑著說。

「好啦，我地要走喇，有咩再whatsapp我地啦。」說罷，媽媽便拉著爸爸跑走。

過了不夠五秒，他們又跑了回來，逐一和我們擁抱道別，媽媽也強吻了弟弟的嘴數下，然後他們頭也不回，瀟灑地走了。

「好好照顧細佬。」臨別時他們大喊了這句，頭是仍然沒有轉過來的。

我一臉無奈地看著跟我同病相憐的弟弟，他也以同樣的眼神望著我，同時不停的用球衣抹走嘴唇上的紅唇印。

「幾點練完波?等埋你一齊走?」我撫摸著他的頭問。

「唔練喇，宜家走啦，我同阿sir講聲就得啦。」說罷他拖著沉重的腳步走到教練處交待，然後便牽著我的手去乘車回家。

我們在走上樓梯時，遇到那對鄰居，他們正在神色慌亂地跑下樓，他們好像很害怕，在躲著甚麼似的。

我即時提高了警覺。

「發生咩事阿?」我語帶試探地問他們。

豈料他們完全沒有理會我，只顧逃跑，而且表情也十分驚慌。

自己常看紙言的故事，想像力比較豐富（FF能力也很高），說不定有像電車故裡的拿著電鋸追斬人的茹霜一樣的人在上面追著他們，於是我也拉著弟弟往下跑。

到了樓下街上，他們才喘著氣跟我們說話。

「有鬼阿……」那大嬸說。她是一個四五十歲、大眾臉的大媽。

「吓。」我和弟弟異口同聲地回應。

「喂，衰佬點算好？」她無視我們的猜疑，轉向問仍氣喘如牛的大叔。

「我都唔知……報警啦一於……」大叔喘著大氣說。

「好。」

真想不明白，報警有甚麼用，就算真的有鬼，也不應該找警犬吧，明明牠們只懂得集會大喊「屌你老母」。

更何況老子甚麼鬼都不怕，於是就沒理會那兩人，拉著弟弟上樓回家去。

一路上連鬼影也沒有看到，只見到鄰居二人慌忙逃生時掉落在樓梯上的紙巾和眼鏡。

「哥，佢地連門都冇閂。」弟弟進家門時跟我說。

「理得佢地，奇奇怪怪，你去沖涼換衫先啦。」

一會兒後，真的有一男一女警察上門拍門，應門的是剛洗完澡出來的弟弟。

「小朋友，我地係警察，有冇大人喺到阿？」女警問弟弟，語氣還算友善。

「係，咩事？」我聽到後自己走了過去。

「你好，我地係警察，咁你地鄰居就報左警，話有鬼，想問下你地有冇見過咩可疑人物阿？」女警說有鬼的時候好像語帶嘲笑，她應該也不相信吧。

「冇喎。」

「咁如果日後有發現咩可疑人物，請同我地警方聯絡。」那男警則好像趕著下班，機械式念出了這句對白。

「嗯。」

然後警察就走了，早說了牠們沒甚麼用，不過這次的責任該在亂報警的鄰居身上吧。

「阿哥，你信唔信有鬼？」睡前弟弟在我旁邊問。

「信架，但唔驚。」

「點解？我有啲驚……」

「我地又冇搞佢地，唔洗驚。」我把弟弟抱入懷中，讓他有點安全感。

「嗯…」

「夜啦，訓啦，聽日仲要返學。」

「嗯。」

翌日，那對鄰居搬走了。

點解有負評

多謝巴打支持
但今日成日都出左去 冇時間寫

過了兩三天，一個週末的早上。

「阿哥，你記得今日兩點前要去爺爺到接Sunny過黎喎，我返學練波喇。」弟弟搖著我說。

「哦⋯⋯」我睡眼惺忪地回應弟弟。

Sunny 是爺爺嫲嫲養的拉布拉多，是隻成熟穩重的老狗，我們不時去兩老家中跟他玩，這次因兩老要去日本旅行，平常會照顧他的姑姐也剛巧沒空，他就第一次來我家暫住。

醒來時已經十二時，我到爺爺家時，他們早已收拾好行李，在吃午餐了。

和他們閒聊一會兒，時間也不知不覺地流走，我和他們一起離家時，已經二時半了，我和Sunny一人一狗，送了兩老上機場巴士才離開。

我和Sunny回家時，他停在家門前，目光死死地盯著鄰家，沒有進來我家。

「Sunny？做咩唔入黎？」

他聽到我叫喚，才慢慢地走進來，奇怪的是，他是一直看著鄰家，警戒地慢慢後退進來的。

我心裡也在想，也許鄰家真的有鬼，聽說貓狗對靈界事物特別敏感。

Sunny進屋後過了一會兒才放鬆警戒，到弟弟回來時，已經恢復一貫的懶洋洋作風，躺了在梳化上。

「Sunny！」弟弟剛進來便很興奮地撲向Sunny，他很喜歡狗。

Sunny雖然沒有很熱情地回應他，但也有搖尾示好。

就這樣玩著玩著，到了黃昏時間，Sunny突然跑到門前，露出惡狠狠的攻擊姿態，並吠了一兩聲。

他可是一隻幾乎不吠的狗。

我和弟弟馬上打開大門看看，看到對面單位的大門也打開了，還聽到有人交談的聲音，從對話內容判斷，應該是上來「睇樓」的地產經紀和租客。

「有人上黎睇樓咋，冇事架Sunny。」弟弟把Sunny半推半拉地帶進房間內，我徐徐地把大門關上。

這可不尋常，Sunny平常對陌生人的反應是— 完全沒反應，現在他卻對鄰家的人有反應；更奇怪的是，明明大門沒打開，他卻知道有人來了，是我太小看狗的嗅覺和聽覺，還是有其他原因呢？

晚上，我們下樓吃晚飯，順道帶Sunny出外散步，他經過鄰家已關上的大門時，仍舊十分警戒。那時我確信鄰家一定不尋常，而且也想起之前那對鄰居說有鬼然後報警一事

「阿哥你覺得Sunny做咩？」臨睡前弟弟問我。

我見他沒有把事情聯想到靈異方面，也不打算跟他說我的猜想。

「應該係轉左新環境未習慣姐。」

「哦，咁我要比多啲安全感佢先得。」

「嗯，訓啦。」

「嗯，早抖阿哥。」

加油巴打

多謝巴打支持

對話口語,內文書面語唔知想點
any肥

好多出名嘅故都係咁 例如電車故、虔誠者
多謝支持

究竟係隔離屋定係對面。。。？

一梯兩伙，門口係對住，但因為得兩間，所以叫慣隔離屋

巴打加油 我自己好鐘意書面+對話口語

希望唔好係狗仔有事啦

呢層就要睇落去啦

又過了兩天，那天是星期一，弟弟去了上學，我整天只有一堂8時半的tutorial，那麼早的堂，我當然是走了。

我是被Sunny的叫聲吵醒的，他又在警惕地盯著大門口，我對此已經不太理會。

那時已經十二時多，梳洗後發現家裡的合味道缺貨了，於是我就下去買，順道吃個午飯。

出門時我發現，鄰家的門又開了，還有搬運工人在搬傢俱進去，看來我們又有新鄰居了。

本來我沒打算帶Sunny下去的，畢竟又要去茶餐廳，又要去超市，帶著他可能會不太方便，可是他卻主動跟著我出了來，好像不想獨自留在家一樣，於是我就沒有阻止他跟著我。

還好我也算是茶餐廳的熟客，老闆也原來是個愛狗之人，還一直在嘗試逗Sunny玩，只是沒有成功。

至於超市嘛，由於我沒帶狗帶下去，我就叫Sunny待在門外，反正他也應該不會亂跑，果然我買完東西，他連位置也沒動一下。

上樓時有個看上去三十出頭的女人站在我家門口，她在那裡安排東西的擺法，我相信她就是我們這次的新鄰居。

我拿出鎖匙走近自己家，那女人便意會到自己擋著我了。

「唔好意思⋯⋯」她的聲音聽起來比外表年輕，歉意地對我微笑著。

「唔緊要。」我也禮貌地報以微笑。

「你就係新鄰居啦？我最快聽日就會搬入黎啦，你可以叫我黃太。」她也算是挺熱情的。

「黃太你好，你可以叫我阿希。」

「希仔，你讀緊書定做緊嘢阿？」

「讀緊書阿。」

這時幾個搬運工人正在搬運一個很大的木櫃，我和黃太站著的位置擋住了他們的去路。

「不如入黎我屋企傾啦。」我跟她建議。

「唔會阻住你屋企人咩？」

「唔會阿，屋企都冇人。」

「咁好啦，打搞哂。」

我剛開門，Sunny便立刻跑了進屋，他依舊對鄰家十分警戒。

「隨便坐啦。」她進屋後，我指著梳化說。

「嗯，你一個人住？」她在梳化上坐下來問。

「唔係阿，仲有細佬，佢未放學。」

「我個仔都返緊學喎，佢讀五年班，你細佬呢？」談到她兒子，她顯得挺興奮。

「中一。」

「咁年齡都好相近，希望佢地遲啲做到朋友啦。」

「嗯。」

「黃太！張枱放邊阿？」門外傳來搬運嘶啞地叫喊聲。

該次對話就因她要去打點傢俱擺法而中斷了。

我覺得這次的鄰居還不錯，真希望他們不會像之前的鄰居那樣快搬走。

出多d啦巴打

唔夠啊！再尼多d

三月係midterm同deadline嘅高峰期

我會加油

我會加油

再過一會兒，便聽到拍門的聲音，原來是弟弟放學回來了。

「小朋友，請問搵邊位？」我跟他開玩笑地說。

「我係黎送速遞。」他配合地說笑。

「咩速遞阿？」

「你開鐵閘咪知。」

我不虞有詐地照辦，剛開閘他就撲過來我處，我差點兒便沒有他接住。

「我送左你細佬返黎啦。」他吃吃地笑著。

「等我驗下貨先。」我抓住他搔癢，弄得他不停大笑。

「貨不對辦喎，係咪可以換一個？」我停下來裝作很認真地問。

「你唔鍾意我咩？」他好像很失望地嘟著嘴說。

「唔係阿，我講笑咋。」那一刻他看上去好像真的很不開心，我竟然信了他。

「我夠知，哈哈，咁都呃到你。」

「好啦，你贏。」

「係喎，我見到隔黎屋有人搬入黎。」

「嗯，我知。」

接著我把遇到黃太和跟她的對話跟他說了。

「哦，有個小朋友同我玩？好嘢。」他好像很興奮似的。

「人地可能唔想同你玩呢？」

「點會呢？」

翌日，弟弟學校教師發展日不用上學，我也dayoff（自制），我們睡到中午才起來。

「阿哥落唔落去食嘢？」弟弟伏在我的身上問我。

我把他的手臂抓過來咬了一口。

「唔，幾好味。」

他馬上追著我的手來咬，我當然不會乖乖就範，於是我們便大戰了三百回合。

突然門聆響了。

我馬上出去應門。

「希仔，我地啱啱搬左入黎啦，所以咪過黎打聲招呼。」黃太笑容滿臉，心情好像很不錯。

「早晨黃太。」我邊說邊打開鐵閘。

她進來時，好奇的弟弟也從房間走了出來。

「佢就係你細佬？好可愛阿！」黃太看到弟弟便走過去摸他的頭，弟弟被這樣稱讚，紅都臉了。

「細佬，佢就係我地新鄰居黃太啦。」我跟他說。

「黃太你好……」他害羞地躲到我身邊。

「細佬你叫咩名？」黃太彎下腰來遷就弟弟的高度。

「阿豪。」

「咁我就叫你豪仔啦。係喎你今日唔洗返學咩？」

「唔洗阿，今日教師發展日。」

「你真係中一？睇落去同我個仔差唔多大。」

「嗯……」弟弟有點不好意思地說。

「有個問題想問你地，但……」她一臉為難的樣子。

「隨便問啦。」我說。

「嗯……你地父母呢……」

「哦，佢地去左英國做嘢。」

她聽到後好像釋懷了點，大概本來以為我們是孤兒。

「阿，咁你地夜晚不如過黎我到食飯啦？順便可以見下樂仔。」

去佢屋企食飯 睇黎要入正題了

係阿
好感動巴打你一直喺到

自己推下先

「會唔會阻到你？」我禮貌地問。

Sunny這時走到我的腳旁。

「點會呢，你帶埋狗狗過黎都得阿，樂仔幾鍾意小動物。」

「哦，咁好啦。」我爽快地答應了。

這時Sunny就向著我吠了幾聲，弟弟趕緊把他拉走。

「咁我落街買餸先，豪仔你鍾意食咩？」

「隨便得㗎喇。」弟弟算是很挑食，但也是通情達理之人，對新鄰居點菜好像有點不禮貌。

「咁阿希你呢？」

「我都無所謂，你煮樂仔鍾意食嘅就得。」

「好啦，咁一陣我煮好飯過黎同你地講。」

「嗯，麻煩哂。」

「唔好咁講。」

送走黃太後，我們梳洗一下，也走了下去吃午餐，Sunny仍舊跟了下來。

「阿哥，今次個新鄰居幾好喎。」弟弟的心情很好。

「係阿，希望今次佢地唔好咁快搬走。」

我留意到一直跟著我們的Sunny好像悶悶不樂似的，心中也在回憶之前的鄰居說有鬼一事。

我此刻的心情有點複雜，不能被弟弟發現我有點憂心，不然他不問清楚我也不會罷休，可是這小子一向也挺敏銳的。

應該……不會發生甚麼事吧？

那天過得很慢，慢慢地到了夜晚，大約七時許。

黃太過來找我們，說飯已經煮好了，這時弟弟湊巧在洗澡。

「好阿，細佬沖緊涼，我地轉頭過黎，好快。」我跟她說。

「哦，好啦，等你地。」
說罷她便走回家裡。

待弟弟洗完澡出來，我便跟他一起過去。

但我們出門前，Sunny死命地咬著弟弟的褲子，不讓他過去。

這是Sunny從不會做的事。

「你做咩阿Sunny？我好快返黎㗎喇。」弟弟不解地跟他說。

「Sunny，你唔放心的話，我地不如一齊過去，一齊睇住細佬。」我蹲下去跟Sunny說。

Sunny好像聽懂了，徐徐地放開弟弟，然後來回踱步，這是在考慮嗎？

「嗯，過黎陪我啦Sunny。」弟弟一說，Sunny就跟住我們了，他還真偏心呢。

我領頭按了門聆，黃太很快就來開門，我們就走了進去，坐在餐桌上，有個小男孩已經乖乖坐在那兒等我們，他應該就是樂仔吧。

我一直偷偷留意著Sunny，他進屋後顯得更警戒了，他在餐桌下伏了下來，視線一直盯著走廊最尾的房間，半秒也沒離開過。

那代表，如果有鬼的話，就在那房間吧？

留名

你個名
between 多謝支持

完？

文呢

文呢?

文啊

Lm

加速

準備屌樓主屎忽